<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on 清絮的博客</title><link>https://blog.linioi.com/tags/blog/</link><description>Recent content in Blog on 清絮的博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2021 16:25:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.linioi.com/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>博客域名迁移</title><link>https://blog.linioi.com/posts/change-to-new-domain/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 16:25:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.linioi.com/posts/change-to-new-domain/</guid><description>经历一番艰难的抉择与财力上的再三考量，我终于还是着手放弃原博客域名。
更换域名的原因及旧域名处理方式 更换域名的原因有两个：
.live 域名续费价格超出我的想象…根据我查询结果，即使是最便宜的域名注册商(境外)的续费价格也是 $16 以上。这大概是两个 .com 域名的续费价格了(按最便宜的域名注册商价格算)。考虑到我对 .live 域名后缀没有特别的需求(当初选择这个纯粹是因为腾讯云域名列表就它最便宜)，似乎没有坚持这个域名的必要了。 因为一系列原因，我对现域名注册商(腾讯云)由原来的略微反感到现在的强烈抵触。大概是不想被国内域名注册商喂💩，即使是国内域名注册商价格明显优势的情况下，我还是选择了国外的域名注册商(当然，是最便宜那种)。 目前对旧域名的处理方案是：
暂不出售（我感觉也没人会买） 保留绝大多数原旧域名链接并确保在未来几年里都可以正常访问。 设置部分关键链接的 301 重定向，*.linioi.com 将成为绝对的主域名 修改几乎所有我可编辑的文档中的 *.qingxu.live 为 *.linioi.com 对于以 @qingxu.live 为后缀的邮件地址采取保持收件但停止发件。在未来的几年里逐步把绑定 @qingxu.live 邮件地址的其他帐号换绑为 @linioi.com（那些不能换绑邮箱的平台真让人头疼）。 话说好像还有很多人博客友链也还是指向 *.qingxu.live，我该怎么通知他们呢……
闲话 更换的新域名其实是思考近半年后的结果了。期间考虑过无数域名前缀，但总不满意字符的美观性(奇怪的审美增加了)及其代表的意义。当然，更关键的原因是我想到的域名都被注册了……最后选择的 linioi 其实是开始被否决了无数次的选项，但最后输入时却不由自主地输入了 linioi。或许是我平常 Linux 敲多了所以打字时有这样的下意识的举动，也或许是注定的奇妙的缘分，总之最后就是它了，凑合着也能用。
倒是域名后缀几乎没有纠结。之前最心心念念的其实是 .moe 域名后缀，但是 $13.99（最低价格）的购买价格让我不敢多看……其他很多域名都是购买价格还算正常，续费价格高得离谱（比如 .ink 这样本来极其适合做博客的域名…）。在了解域名定价机制之后，我深刻认识到了 .com 域名虽然看起来昂贵（$8.99 起步），但实际上是最靠谱的那个域名——价格波动非常小而且续费价格稳定（泪）。并且 .com 域名是完全意义上的国际通用，换上 .com 域名的博客看起来就靠谱（虽然还是没人看）
说起来我折腾博客等其他一系列网站已经近一年了，一年前的我或许也从未想过自己竟然为了愿意为了博客破费购买域名吧（当初想要搭建一个静态博客就是因为听说静态博客免费）。自己第一个域名还是 Freenom 上免费领的，当时想到我也有了一个自己的域名而不是用 GitHub 的 github.io 的时候可激动了，现在认识了那些免费域名的套路后不禁因为当时的自己笑了起来。
所以换了新域名后，博客更新会勤快一点吗？</description></item><item><title>利用 Cloudflare Workers Site 部署静态博客</title><link>https://blog.linioi.com/posts/deploy-blog-to-cf/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 13:54:04 +0000</pubDate><guid>https://blog.linioi.com/posts/deploy-blog-to-cf/</guid><description>前言 作为一个 很少更新博客 热衷于折腾博客的小白玩家，博客的速度一直是我评估博客必不可少的一个方面。在曾经漫长的 Next 主题使用过程中，最能激发我兴趣的莫过于优化 Next 主题的样式和加载速度。
可对于当时把博客托管 GitHub Pages 的我来说，不可避免的是国内极其尴尬的加载速度。为此，我尝试过把博客迁移到其他静态网站托管平台如 Netlify，但国内访问速度比起 GitHub Pages 也好不了多少，甚至还会出现服务器响应时间慢等问题……寻找一个足够理想的静态托管平台对于我来说是一个非常漫长的过程，即使是加载速度最令我满意的 Vercel 也不可避免网站刷新和域名问题。 （关于静态托管平台我可能会专门写一篇文章总结各大平台优缺点，这些暂且后话）
为什么选择 Cloudflare 引用一句幽默且常被许多站长挂在口中的一句话：「网站的访问速度一直是与光速作斗争。」
当访客访问一个网站的时候，他可能要面临的是与千里之外的某一台服务器建立连接，然后数据跋山涉水横跨千里最后出现在他的浏览器。而这个时间太长了，长到绝大多数访客都不愿意为此等待。因此，为了提升建立连接的速度，有了 HTTP 的升级；为了提升静态数据分发速度，有了 CDN。而 Cloudflare Workers Site 则宣布在此基础上他们再实现了一个重要的突破——将整个站点部署在网络边缘。
Cloudflare 拥有遍布全球的网络节点，200+ 数据中心让它的速度在全球范围内都有极其优秀的表现。与单纯的 CDN 相比，Cloudflare Workers Site 并不是将已缓存的静态资源放在边缘网络，让浏览器笨拙地跳转再跳转然后获取可能的最近最快的静态资源，而是直接将整个网站部署到全球边缘网络，让访客直接访问网站获取数据。于是，在高速访问的基础上，Cloudflare Workers Site 进一步减少了回源时间，让整个站点在数据传输上接近完美。而 Cloudflare Workers Site 自带可编辑的 index.js 更是可以衍生不少实用和有趣的玩法。
在寻找理想的静态托管平台的过程中，Cloudflare Workers Site 无疑让我垂涎已久，只是 $5/Month 起步的订阅费用也让我这个脱贫路上的硬骨头望而却步，最终只能无奈转投他家。
但令我不敢想象的是，Cloudflare 于 2020 年 11 月 28 日正式宣布：Cloudflare Workers KV 向 Workers Free Plan 免费开放。
虽然我知道 Cloudflare 向来慷慨大方（从 Free Plan 的免费额度中就可见一斑了），但也实在没想到它会直接到将 Workers 的核心付费功能 Cloudflare Workers KV 直接免费开放。</description></item></channel></rss>